袁彌明叫人張手上d 錢轉哂美金

仲叫張d 錢放係非中資銀行

佢又冇講錯喎

支爆

仲講到 now!

合理

準備脫鈎掛人仔
777聽日上北京

多你兩個零係邊度唱錢好？

問題係有冇教學，我地冇外國護照開唔到離岸戶口

轉左70%

點樣轉

聽日將出糧戶口由中銀轉花旗

你地就咁轉美金就算？

離岸戶口先夠做喎

cash都唔得?

因為諗到一個最惡劣情況，有朝一日共產黨發癲，人要趕走，但錢要留低

ok you win

過比我, 我再轉比你

轉哂做熊仔

有無link可以睇到！

一早轉左啦

佢個fb page有

轉唔到美金就直接轉做金囉

有冇人post出黎佢講過咩

香港人keep住對返工咁堅持都係因為錢，如果一夜間被迫救國，全港精神支柱冇咗，唔知會點

同美元掛勾喎，轉唔轉、幾時轉有分別咩??

不嬲得渣打恆生匯豐
香港比支那搞到咁仲用支那銀行根本係戇尻

要政府頂倒就掛倒
依家幫大陸出美元債，大陸就比張寫美元債既紙香港，香港就比真美元大陸

金日日都跌緊喎，巴打

好過變廢錢嘛

可能一夜變廢紙

依家唔係hkma畀玩人民幣業務嘅銀行用中國美元債做抵押品咩

再者有傻仔玩中國債無人控制到

ok

都幾期待呢一日，香港人應該真係會出黎反抗

利申窮撚無嘢好輸

如果係真 真係會暴動

港豬只會自殺

公仔佬,地盤果d先會出黎反抗

佢阿哥係阿爺手上wo

我估都唔會暴動

港豬要返工 唔會暴動

花𣄃有沒最低balance 既開户要求

Zhang ni ma b

呢條二打六邊有可信性

講真，係咪要報警

邊個會張錢放係中資啊

港爆

佢間野執未

犯咗邊條罪？

唔係開到上大陸咩

佢阿哥咁親共，同佢自己咁大分別

紙金緊係跌

死返大陸啦

有咁樣一日 股樓唔跌90%就奇
港紙無晒外儲脫釣我信

慈母：不誠實使用電腦

港元十二萬以上出入境要申報，好似

香港人根本唔會暴動，只會自殺
所以上面佢點改都得

拎cash得唔得

how

係咪可以直

啲錢係銀行係咪話轉哂美金就有得轉？

敦文貴都吹好耐脱鈎啦
呢條二打六又有人信
乜都無講9up 已經夠上面打哂飛機

條八婆執撚咗間上市公司先好叫人轉美金啦
連登仔竟然信呢條傻西

冷靜d先......
我相信如果一個商人真係知道咩內幕消息,
令港元會係一瞬間collapse,
佢唔會選擇係Facebook打篇野然後一句解釋都無就叫人轉美金
係都應該將佢間彌明生活百貨靜靜雞賣盤,
賣9埋香港嘅物業, 去到花旗國先講啦

人賣我買，你呃我唔到嘅

明明以前佢踩到盡高登仔，不過而家啲人唔知㗎啦
最好笑我記得呢條傻西仲話唔見工用gmail就唔好請人，on9到咁
已經唔提佢當年同燒山扮激進，乜柒政治bb班
轉個頭個大佬就同奶共派一家親，玩政治黑白臉，要有幾蠢先會信呢個八婆講嘢

咩玩法

轉走咗d 前去海外

其實應該買黃金合理小小

要轉唔係因為信佢講野 係信美金

係唔係去銀行櫃檯同佢講轉就得？要準備啲咩？
出糧戶口係恆生，有六位數係匯豐，但有港紙有人仔
求指教

exactly，呢條八婆轉撚晒啲資產先講啦
「上高登」嘅人冇乜錢㗎咋

得幾萬蚊身家轉唔轉有咩分別

重點，多餘

手手清點多餘

港豬: 要番工呀

月月清

lm

錢太少轉唔轉都冇分別

加一
五位數都無 分別不大
估我好有錢咩

有冇link?

就咁睇頭果版留言,
仲以為係牛頭角順嫂學識上網留言

打錯字，係「見工唔用gmail」

我又唔係有錢佬

佢日本有物業已經

咁撚有錢邊度都可以有物業啦

咁斷估一個商人唔會因為日本有物業,
而放棄香港數以千萬計嘅資產架下嘛

揸人民幣會點？

準備換軍票

袁彌明乜水，咁聽佢話

e家咪已經係囉

常識 換美金 買美債買美股

唔少人有雙重國籍，呢班人最快走投

好多小朋友

一槍一件 邊個敢暴動？

所以連登仔真係好撚好笑

又參加補選咩？

已經一早將d 現金轉哂做牛熊證😎

其實美元高息過港元...理論上，係應該要存美元

我睇上面張圖，道理喺邊撚度

有撚分析 打句說話叫你做你就做咩 唔怪得話乜野名人效應，亞豬亞狗賣化裝品既up一句說有人力撐

保守估計起碼五分二香港人係中資銀行有ac
做緊mortgage 用細P嘅有一半係中銀

中資銀行息口係好啲

我鬧緊果個話邊有人放中資bank既人小朋友
大把人用中資bank

係醒水既話一早轉撚曬

我覺得三分二
我都有個建行信用卡，aia保險用

唔怪得話連登係小朋友forum

條八婆都係報人口水尾
我都係到講左幾個月，轉美股美元mpf轉北美

哈哈, 我都係
順手quote埋姐

留名bin c

...有錢個班晨早轉左

wfc

除褲打飛機，立即！

冇撚分別

買黃金好過啦 仲美金

未出嚟做嘢係咁㗎啦
唔係又點會咁易畀啲政棍(包括呢條臭西)煽動到

借大家隻手沽港紙姐

屌 創興銀行用嚟儲錢
現金3000
出糧匯豐 唔好嚇我

冇㗎啦，袁彌明一聲下令，聽日所有中資集團全線倒閉

不過算啦屌 我又唔係多錢
係驚屋企人啲錢

幾百萬至幾千萬以上就有用姐

如果得幾皮嘢就顧掂日常生活先啦，已經冇嘢需要驚

屌, 大聲笑咗

疫潮下人心惶惶，謠言一個上午傳遍各社群，市民中午開始蜂湧到超級市場搶購必需品作儲備。[7]事後發現有人利用自己的電腦複製《明報新聞網》的設計，然後套上該則假消息，再放在自己的網頁、新聞組及討論區上散播。[

我真係好擔心呀

諗諗吓, 最近唔止佢同郭xx講

開名啦，有乜好驚

袁小姐都讀過下書, 真係唔信佢會覺呢D咁既野
去到2018年既香港, 一夜崩潰? HOW?

可以有幾大

每日港女跌一千點

即係咁, 其實ibanker咁又點
準D咩? 無人識佢

之前好耐年前高登睇post講過，你d錢即使轉晒外幣，擺晒外資銀行，但一日留係香港戶口，一日都受金管局規管，金管局可以強制兌換返你手上既外幣，有冇巴打可以求證下？
解決方法就係拎晒外幣出黎自己保管

唔用gmail一定冇料，唔好請人喎
所以幾時都叫仲讀緊書嗰班連登仔唔好咁迷信學歷，出到嚟做嘢你就知好撚多都好廢
高學歷見解未見必會好得過低學歷嘅人，以香港個情況可能只係記性好啲，語言能力好啲㗎咋

醒目 年頭吸完尾水就轉美金

錯焦點
有冇諗過哩啲9up成日都有
點解今次要攞出黎講

佢自己隻「彌明生活百貨」原來跌到得返0.18

換美金唔會輸錢。但無換而出事呢。就

呢期美金仲要高息。

點會
大陸肯比你咩

佢要靠港幣去洗人民幣

李嘉誠咪做咗

大貓算唔算中資

好在以前係外國讀書姐！ 係時候匯咁D錢走人先

邊間銀行可以開離岸戶口, 開戶有咩要求

拎李嘉誠同個上facebook叫人轉美金嘅白痴婆比

咁多人咁認真討論

因為好多人本身都有類似想法

求教

人仔破7先再講

你落街睇下依家有邊樣野變咗唔係李嘉誠嘅?
3, 百佳, 長和樓盤???
你係咪活係平行時空?

百佳屈臣氏之前賣唔出咋 中環中心都賣左喇

如果真係香港會唔會暴動

其實你班人柒完未？人地維族新疆果班搵成咁都未暴動啦！

條八婆只不過係將d 常識講出黎，連登仔真係好撚好笑

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

竟然仲有人認真對待郭文貴講嘅嘢

如果驚共慘黨搶錢
就唔係 轉去非中資銀行存美金

而係去巴拿馬呢d地方開戶

上年年中轉左好多去美帝

自己有個台灣銀行戶口,轉台幣有冇得諗

你咪當共產黨罰佢600億整傻左佢囉
你知唔知600億係咩概念，如果佢係nobody共產黨做乜要搞佢

你咁叻知道郭文貴最近講乜

咁你知唔知郭文貴咁耐以嚟講過啲乜呀

人地信唔信關你L事咩

又多個戇鳩仔

佢哋唔放風推低去，又點可以係低位炒返上去呢

佢驚乜丫，有乜事有容海恩照住

如果真係侵台我諗世界大戰都似

聽到都唔好信, 大部分分析都係有目的

你咁醒使喺到踩人攞優越感

換左冇蝕 唔換有機仆街
你換唔換

利申 一早換左

佢叫你買佢d股票，你係咪去，用下腦啦

本身黑過墨斗買乜輸乜,大家酒仙,我聽日轉哂入中銀陀衰家!

依樣野真係冇講錯。

港元長遠不可信賴，支爆+美國加息香港係夾心餅

支爆，港早或遲都會爆

錢係香港宗教黎
最後反政府衝突一定比日本二戰當年原定喺本土同盟軍死過嘅「本土決戰」更嚴重

不過屆時已經唔知反黎為乜

On9

香港有50萬存款保障

而家係港紙變廢紙丫傻鳩. 存款保障.

錢唔夠多 開唔到BOA ACC

G持 仲有50年不變

點咩變成廢纸丫傻鳩，有乜理由先？

咪人云亦云啦，傻鳩！！

申報je
1家4口去澳洲/關島可以帶48萬，3日2夜4個銀行戶口至少可以提到20萬
之後直接匯哂啲錢咪算囉

點解去澳洲
最易開戶口嘅台灣支爆第一個仆街啦
日本隨時又係開打
南韓開戶口要逗留資料
東南亞(包括新加坡)食撚屎啦隨時充公
最近已經係澳洲/關島

俾人留負評
我有講錯咩
支爆 你覺得香港境內非中資銀行安全咩？
而且香港銀行有CRS
只有去逃稅天堂既國家先安全
驚打杖買實金

有能力保護實體金?

港幣會變成廢紙！

有child登會員真係好撚頂引！

其實呢度話轉既人 有幾多係有過百萬
十幾廿萬就咪搞咁多野啦
雖然我同意港元遲早仆街

咩人云亦云, 港紙只要一廢聯滙/掛冥幣己經可以秒貶變廢紙.

政治現實就係, 港幣政治風險高撚到痴線丫.

五毛咪唔好信lo.

都係個句, 轉美金有息收, 有聯滙, 無出事就無損失既. 但出事呢? 港豬日日返工, 打一世工變晒廢紙.

世界打杖，任何貨幣都會唔值錢，只有黃金係保值

至於點保護？放係私人夾萬

多有多做, 小有小做. 以為只己得幾十萬乜都唔做. 呢d人係最on9. 你話幾萬就少者. 仲要無成本, 幾十萬咪當買美金收息做定期LO.

岩岩用hsbc 轉左萬幾蚊 hkd 做美金

上一次用到實體金已經係二戰果時
但搞左咁多年,E家連金本位都唔用,玩信用本位
金起21世紀真係仲有價值?

唔好理個D五毛.

就算唔變廢紙, 睇下火雞, 沙地個D, 一下唔小心俾美帝開波, 個貨幣價值係幾十%咁跌.

就算聯滙守到, 但政府話改口1對7.8變1對1000或者改掛冥幣大貶. 你渣美金咪唔使死住lo(長期你都係要收皮, 全香港一齊收皮!).

都係個句, 自保無風險, 無成本, 有2厘息收 點解唔做?

同埋, 港紙貶值呢, 乜柒存款保障都係無用既! 俾返50萬陰屍紙你咋! 五毛先會講呢d!

關CRS乜事？
而家香港仲係俾大資金自由流動
又冇逃稅
轉走啲錢會有咩問題？
你知唔知個post講緊乜大家驚啲乜架？

視乎你睇到有幾灰
畢竟二戰之後都未發生過大型戰爭
講返近期d, 911單野金價都暴升
所以美金唔係100％安全
就算兌美金 都係實體，唔係放銀行

當唔講政治
唔理港元有無風險
淨係多息過港紙已經係換的理由

條友正傻仔
仲問做咩比人負評

快啲過返去babycondom

依家銀行得返 幾皮野hkd
其他全部美金

我見到呢個post講緊支爆，同美元脫勾，又講攻台（即係打杖）
講來講去驚港紙變廢紙

你知唔知港紙變廢紙 香港發生緊咩事？
你覺得香港銀行仲安全咩？

講返CRS, 萬一支爆，你會唔會擔心大陸玩追稅迫你救國？咁有CRS 係唔係有風險？

港紙變廢紙香港收皮添.

不過咁, 你有一堆SAVING係外資bank用外幣, 可以做土皇帝一段時間唔使同其他港豬一齊死.

老實講 你根本唔知咩係crs

講CRS個D全部當五毛la. 跟本係轉移焦點.

袁彌明講一句就搞到連登仔咁恐慌
我係佢應該笑到仆街

其實係因為連登仔一早有呢個諗法
不過又未做姐
依家有人提一提
咪心郁郁想做

只係Child登仔恐慌！

我潛水算數
講CRS俾人話5毛
既然講得支爆乜野都可以發生
你地繼續認為香港銀行穩陣

怕都應該用中銀個啲怕先啦 我用渣打恆生怕乜

潛LA. 換美金同CRS係唔同risk為目標架.

慢慢CRS la你.

等到誠哥賣淨長江中心果時我就真係信啦

誠哥講過除左長江中心 嘜撚都賣（香港境內資產）

既然大家講到咁灰
我意思係
香港變1國1制，港紙變人仔
稅制跟中國
有CRS 你點走

上面咩野ibanker、財演講乜係到危言聳聽，識佢地老鼠，ibanker 李嘉誠講我就驚啦，其他2打6，wfc

咪就係，香港中資銀行擠提，或發生乜事，其他香港既外資銀行可以獨善其身咩？理你港幣定外幣

袁彌明喎

再一次證明你根本唔知咩係crs
其實crs只係一份form俾戶口持有人填番佢稅務偏號同declare佢稅務地區
香港人開只係填番身份證no
仲有 好多之前開落果啲根本都唔駛填
你都係算數啦

講左咁多年 點解仲未轉晒

早幾年講支爆, 人仔而家貶緊.

而家講港爆.

條友真係唔識扮識

轉美金擺外資銀行好平常啫 唔一定要轉晒
呢個時勢 做啲野保障自己好正常 最多咪蝕匯水 唔明有啲人咁緊張屌晒鬼做乜

普通人有無方法開到美國戶口？
citibank得唔得

細個係UK讀書有Barclays A/C

之前轉左100K 美金過去做定期

長知識了
我認我自己有d離題

本身都笑鳩高登仔垃圾㗎，話做大事唔會上高登
我係佢而家應該心諗：原來真係垃圾嚟

唔好同我講咩連登同高登唔同，以前高登好高汁乜乜柒柒
有真正上開嘅根本就知連登只係高登轉移咗過嚟，本質都係一撚樣，高登嚴格嚟講都冇高汁過

纸你老母閪大陸仔

有日咁既情況，你仲諗走，點解唔諗反抗啊港豬

咁你死返高登啦屌你老母

終於知點解誠哥要走資。。

JPY 都得

冇外國戶口就去找換店換美金現鈔

好彩有外國銀行戶口
已經放晒錢入去

燈神黎

萬幾蚊

信八婆得永生

大家先唔好因人廢言
而係要討論番佢講嘅內容

1. 美金係咪比港紙安全？ Yes
2. 外資銀行係咪比中資銀行安全？ Yes
3. 轉換成本高唔高？ No

如果唔怕煩，理性嘅人係咪應該「唔等駛」將港幣兌哂做安全嘅避險貨幣
如果好多人咁做，有咩人會有損失

所以，有冇諗過
個討論方向shift 左去討論袁彌明身上，係咪有人想你咁做？

0.50000

樓上講得啱
雖然袁彌明係個煩膠 但係咁低成本 又有咩所謂喎

恒生銀行入面個d點轉？

有美國地址就得。

長江 和黃唔賣 和黃會重建
黃竹坑塊地200億
最近增持長實20次
其實又唔係咩都賣既

有諗過轉50%

但有無可能係戶口直接轉

岩既，不過我早排轉左部份做yen

直接去百年唱美金ok?

Same ask
恒生銀行點樣轉

巴打有道理

利申: 未轉想轉

開埋外幣戶口.

轉埋英鎊同yen ok?

有咩問題
人各有志

講真 咁樣都有效既 從另一方面去做 少少慢慢咁

想問下如果係恆生同hsbc拎晒d錢出黎
過晒落證劵行戶口 叫佢轉晒做美金有無得諗?
定係擺番係本身既恆生同hsbc戶口 叫佢直接轉方便d?
求指教

點解要去證劵行?

最後找D美帝/非HK base既bank.

證劵行換美金可以用市價
銀行換要食佢差價
特別HSBC差價超貴

係呀 所以我先諗住擺係證劵行
錢就唔係話好多架啦 200k左右
但都叫做係做左咁多年人既小小儲蓄

見到上面有巴打講citi穩陣
但普通人要開個戶口難唔難

原來係咁. 咁老死都去證劵行戶. 但證劵行換完轉出黎有無手續費?

CITI BANK開戶口唔難. 係分行少D者, 但星期六日都開, 同埋收1900.

開戶唔難
金管局唔准銀行拒絕開戶

所以咪要轉美金再滙去第二個國家囉

大陸追稅關我咩事？我又唔係大陸人
就算香港政府都改稅制，香港而家仲係行緊普通法，新法例冇追溯力架，所以咪要盡快滙囉

好心你識少少就咪出黎柒啦

佢應該連美國冇玩CRS都唔知

散播謠言

李嘉誠講我都唔驚, 李嘉誠做我就驚啦

巴打好波，一路追post,
都唔知點解個討論會變左個女人同埋會唔會支爆身上，
有冇錢都好，如果有得分散風險，點解唔做呢?
家下又唔係講到要你將銀包最後個一蚊都換做美金

btw, 想請教各位巴打可以點開離岸戶口?
因為小弟睇過好似好多國家都好多限制，
最近既新加坡可行嗎?

巴打可唔可以講下個流程，或者邊間行做會抵D?
小弟google左證劵行+外幣，但係d result係去返恆生做電滙或者去找換店
所以要向你請教下

其實咁多間銀行計？ 點解citibank係最安全？
佢同hang sang, hsbc有咩分別？恆生匯豐不是都係外資銀行嗎？ 因為只有citibank港人可以開到離岸戶口？ 真心求解

可能睇得證券行新聞多，我始終prefer 擺銀行多啲

係咪匯豐？美元存款利率幾多？

有錢人真係好多

去找換店兌美金, 多過幾錢要登記 ?

有幾百萬嘅人你落樓閒閒地搵到一百幾十個啦

好奇一問
HKD點先會變廢紙
又話政府儲備夠買起所有流通貨幣「7」次
重未計外匯儲備
HKD背後係USD

真心諗唔明 有無解答下

香港人真係好有錢

獅子山下精神
從新起步

得恆生戶口，有咩方法最快轉美金？使唔使開個citi bank轉哂啲錢

Cash會貶值？

係外滙儲備夠買7次

歷史上脫過勾都未變廢紙，日治時期就變廢紙啦

重溫下2008年既新聞 不過我而家都會信Citibank

美國財政部昨迅速與花旗達成協議，向這間曾是美國最大銀行注資二百億美元，並擔保其三千零六十億美元問題按揭及有毒資產。

美國政府迅速採取行動，相信是汲取了投資銀行雷曼兄弟倒閉，掀起金融海嘯的教訓，遂積極拯救花旗這間大得不能倒閉的金融巨企。簡單而言，花旗擁有逾三萬億美元資產，規模是雷曼兄弟五倍，且與全球金融機構有密切連繫，她的倒閉可能導致全球金融市場瓦解。

庫房財政盈餘更由九七回歸時的四千多億元，倍增至最新超過一萬億元，當中還未計七千多億元的外匯基金累積盈餘、前任財爺另設小金庫，有近八百億的房屋儲備金、以至不計及綜合帳目的一千二百億元政府基金結餘，合共近兩萬億元的可動用儲備

為數4,435億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣7倍多，或港元貨幣供應M3約48%。

兩條數好似係分開？

Citibank US就話穩陣, 有美國政府保
Citibank HK 穩唔穩陣架, 始終係香港屬於細行

外滙儲備都唔會用黎做政府日常開支，當然係分開

訓左無睇新聞? 人工島都洗左一半

外匯儲備先係流通貨幣7倍
中共缺錢得好緊要，你睇近幾個月罰企業, 范冰冰 etc咁多錢，又抽重税 (電影, 入囗貨品 etc)

香港係一隻肥美既羊, 中共通過香港籌好多錢，換美元打貿易戰
話唔定已經令港元產生弱點
一比人狙擊+市場恐慌之下，唔難想像香港係會好危險
廢紙就誇張左d，但係有機會貶值, 脱勾etc

咁真係有錢到仆街

人工島未開始既ching 咁快扣數？

中共緊係想食左撚香港隻羊啦
但有咁易話拎錢就拎錢咩？
易就唔會透過起大白象cap水
同埋香港既錢全世界都mon住
狙擊香港應該無人夠膽掛 個政府有錢到咁樣

終於有人清楚咁指出樓上理友有咩問題

先唔好講係咪大驚少怪,轉美元同轉銀行有咩成本風險可言?

會將個風向扭過去訴諸袁彌明身上真係好大陣打手味

重未計香港政府零負債 全部現兜兜

仲有近排金管接受中國美元債券作抵押

睇完新聞都唔明佢背後操作係點

有啲野

金管局透明勁低lo.

急起上黎, 香港無任方法拒絕到支那強搶.

而且支那可以用一句: 內政問題. 收晒所有人皮. 中英聯合聲明係支那公然講明係歷史文件. 一國兩制可以一秒收回. 英國更加唔會幫你.

聲稱零負債. 金庫入面個d美金係咪存在, 定係己經換晒冥幣救支? 唔出事你唔會知.

暫時睇坡仔應該穩過香港 人地有工業同高科技行業支撐 背後仲有美帝照 香港除左金融同gogogo之外仲有乜

仲有地產囉

我當然知人工島未開始啦，咁講je
但係一通過左，即刻幾百億過數又買砂又買乜成，可以洗得好快
况且財政儲備唔係用來救港元

要偷錢，梗係唔係係香港個account轉錢上去咁簡單
實際操作我就唔識
( e.g. 發行人仔換港元，港元換美元，不斷操作? )
(不過聽講發行港元一定要比美元, 有咩位走贊我就唔知)

地產咪gogogo囉

坡仔指數跌到仆街, 慘撚過香港

外國股票+黃金+bitcoin先穩陣

講到咁極端，急起上黎，都可以射個核彈去美國，到底咩紙都係廢紙

你咁多錢去冥通唱啦

收皮啦咁多叫多

政治一日都嫌多.

美國有全世界最強既軍備, 有最先進既技術. 無錯支那可以發痲射美國, 但一來美國可以反擊/自保, 二來當然係先易後難.

搶香港錢易太多.

唔知同你講咩好，不過如果你有咁強信念，你應該要做空個股市賺大錢

收皮啦死八婆！唯恐天下不亂！

冥通好似無咁低面值，應該想唱都唱唔到

轉btc 啦，乾手淨腳

日治時期變有變廢紙

日本仔濫發港紙唔夠用先用軍票換港紙
可以見到打仗時全世界都仲信港紙幣值
戰後日本仔濫發嘅港紙全部有效

搞香港=香港死=大陸永遠翻唔到身

呢個係定律 無得傾

日軍於1943年6月起硬性規定軍票為香港唯一合法的交易媒介，港幣和其他貨幣一概禁止流通，市民私藏港幣屬違法行為。

唔知，不過大陸官員咁多資產係香港，點解會有人信港幣會爆

定律 個明日大罪係乜黎?

沽空話沽就沽咩

同埋香港收皮, 你估D乜 賺返D冥幣返黎

支那中低級個D資產先係香港. 個D可以隨時被自殺. 真係高級個D錢係美國/瑞士. 唔會係香港lo.

五毛永遠唔敢講政治決定貨幣價值.

當時日軍收港紙嘅原因係日軍自己拎港紙去其他國家買野

識唔識買美國中港反向ETF?

例如Direxion(YANG)

咁大陸要整死你香港係佢決定
但現實香港的確係中國既喉嚨麻

唔識既野唔掂.

事實香港就係收緊皮. 香港重來唔係支那喉嚨. 只係一隻仲有價錢既奴隸.

香港係重要, 但唔好睇到香港太重要.

美貌智慧並重

連登就係咁神奇，越睇支爆港爆但就越唔會沽空股票

咁賣哂所有香港資產換美金，識唔識？

記得賣樓賣股換美金睇支爆港爆啦

咁我無野好講啦

到時d錢仲走唔走到呢？

你呢d諗法，1949年嗰陣好多人都有，結果係點？

係啦 當年港幣咩都無掛勾都有外國人信啦

咁咩問題都無啦，今日都可以直接取消聯繫匯率，反正外國會信

而家咪叫人換晒香港資產/CASH做美金lo. 你講ETF wor

而且一般人真係唔會亂掂 Short sell la.

屌，邊有人明知港爆支爆都唔買反向ETF 賺錢，你係愛國唔想沽空定點

// 當時香港雖然已不准使用港元，但港元在珠三角、或澳門等其他中立地區依然受承認，市面上還有港元買賣活動。日軍一般強逼收回的港元鈔票，於境外購買物資，故日軍獲益甚豐。另一方面，日軍在印製軍用手票並沒有任何儲備金，所以實際上日軍是以白紙強逼兌換有十足保證的港幣。日本戰敗後軍票立時成為廢紙。加上濫發，香港出現災難性通貨膨脹，物價每日貶值。於1945年中期，日本當局強迫匯豐、渣打、有利銀行高層在沒有任何儲備金下簽發大面額的港元鈔票，總數達1億零300萬元。//

如果真係爆，反向etf 夠你食一世 點解唔做

唔識既野唔會亂掂, 個人原則. 大錢呢D真係唔係我賺.

咁就好啦，未來港爆支爆我地都可以去外國用港幣，大家無事啦

Short sell時機唔岩可以輸到仆街.

支爆睇長線, 再深入小小真係唔識玩. 愛國? 一定唔會係支那lo.

當年係英國睇場. 而家係支那丫.

長線幾長，長遠黎講任何國家都會有盡頭

都話日治，你同我講英國

得HSBC 戶口 可以點做
我啲血汗錢呀

開到Citi 戶口就搬錢過去
否則唔好郁

個人認為 hsbc hsb scb citi dbs都安全

點解要citi?
Citi retail係香港公司黎
私人銀行先係美國

HSBC集團內有Wing-fencing架
HSBC 係Revenue太依靠香港及部份中國地區
支爆港爆對HSBC既營收以至一級核心資本充足率都有壓力

轉唔到去海外 可以喺銀行㩒曬啲錢出黎轉美金再擺床下底

dbs一定唔安全

真心請教, 點解DBS唔安全
話晒都係由星加坡一個國家擁有

但「日治時期就變廢紙啦」係錯

外資HK BRANCE 唔等於外國銀行...
真係有事起上黎結束香港業務就得...

照你咁講香港冇一間銀行安全

心水清

所以轉美金係step 1, step 2係轉去外國.

唔係個個有外國戶口

咁你坐時光機係日治時期用港幣係香港買野啦

冇外國護照, 都幾難開到外國戶口

簡單二分法
有外國護照就安全, 冇就自求多福

點會開唔到呀？
你特區護照去澳洲一樣開到户口擺到錢嫁

我老母重仲將美金轉港紙

外國開戶仲易過香港

連住址證明都唔洗

老母錢又唔係你啲錢

邊d 國家

我想問有乜方法轉美金。有部份想轉

開到
但你要親身飛去外國囉
去旅行既順便開埋

加拿大

我用bno申請

個鬼妹醒到一個點，問我拎hk id

張手上d錢轉曬做美金 但香港又唔用得美金
轉完聽日食飯又要轉返港幣呀？

未發生係無人信
當發生左唔到你唔信

利申.年頭已轉美金
留名.學海外開户.澳洲邊間銀行好？

若在香港持有bno護照，可否在香港開外國户口;Thanks !

你有無海外住址？

離岸戶口唔關護照事

有一百萬就得

沒有！

唔係咩新嘢

「人民幣流動資金安排」類似貼現窗咁，如果離岸人民幣市場資金緊張，銀行可用債券作為抵押品向金管局借入最長一星期人民幣流動資金

2012年6月已有咁嘅安排，當時合資格抵押品包括中國財政部喺香港發行嘅人民幣國債:

2017年11月中國財政部喺香港發行20億美元國債，所以合資格抵押品擴大到呢批美元國債:

2018年10月再有30億美元國債喺香港發行，所以又加入為合資格抵押品名單:

你可以睇翻過去幾日使用紀錄，所有金管局借出嘅人民幣，銀行即日內已還返，今日(10月24日)最後outstanding amount係零:

有咩人會有損失？
如果所有人將港元換美元，大家所愛嘅香港，未畀共產黨搞禍，就畀自己香港人搞到金融中心玩完，港元消失

冇人真心想港元玩完，但是香港關係法根本很可能隨時玩完;我覺得這樣做是無可厚非……

響美國出緊trip，前排響美國citi開左個account
下個月返香港去香港citi開多個account就可以用citi global transfer香港美國account免手續費轉來轉去

呢個post好多人連基本既fact都唔清楚，又話開美國戶口好難又盛
忍唔住要入黎講兩句
大把人成世人未踏足過美國領土，N年前已經轉哂美元資產啦

其實要將d錢掟入美國account根本冇你地講得咁難
只要係網上click幾下就可以開到個美股account，開完匯錢過去就用得
熱門既broker有Firstrade (有SIPC保障), Charles Schwab (網上寫話就算開HK branch都有美國政府既SIPC保障), TD Ameritrade (不過TD而家有左HK branch之後，唔清楚想開US version會唔會比以前難左)
詳細點開你自己去search美股post大把人有講過啦

Q&A
問: 我覺得香港唔會真係咁易死，買香港股票咪得囉，做咩要隔山買牛咁麻煩？
答: 香港 + 中國股票市場只係佔全球既4.1% (source: )，即使唔講咩陰謀論港元會唔會被廢乜乜乜，你將你既資產押注係全球既4.1%呢冰山一角，已經係極高風險行為

問: 我睇淡美股既前景，焗住要買美股咪好蝕底？
答: 美股市場入面有好多投資於唔同國家既ETF，例如你睇好既其實係歐洲或者日本股市，你都可以係美股市場入面買到相關係ETF，例如VGK呢一隻ETF就係投資於歐洲股票市場。所以即使唔睇好美國股票，都一樣可以在美股市場入面投資

問: 股票呢d高風險野唔岩我，平時我都係做定期就算
答: 美股市場入面仲可以買到Treasury bills同Treasury bonds既ETF，前者同hold cash大致上冇分別而且有息收(而家都有2% p.a.)，後者係買d比較長期既債劵有輕微既風險，有d類似你以前買香港政府既ibond然後可以在二手市場自由買賣，ETF既形式就係買一籃子既債劵。另外視乎你用邊間broker，有d你仲可以買CDs (certificate of deposit)，即係鬼佬既定期存款。

問: 會唔會有好多手續費 / 要擺好多錢先開到account？
答: 你有幾千蚊美金基本上已經開到account。手續費方面，有d劵商直頭$0佣金，比較貴果d都只不過係每個trade收你幾蚊美金而已。唯一既手續費係你匯錢過美國果陣，香港銀行收你大概兩舊水手續費

想知依個係唔係就係離岸戶口

用大陸毒資產係香港發美元債，香港做擔保

Charles Schwab (網上寫話就算開HK branch都有美國政府既SIPC保障)
直接用BNO 寄野過CS美國搞啦~ 仲有張DEBIT CARD 唔收TRANSACTION FEE 換錢
上網有TUTOR

利申: 開左CS 美國

如果而家先去續bno會唔會開唔切

可以開Firstrade

將

開CS US用左一個月左右~
你可以去打去問下~ 佢地有廣東話SERVICE

請問呢間係銀行定係證券公司

Charles Schwab係銀行，以資產規模計仲係全美國第14大銀行

不過非居民就只能開到佢地既brokerage account

brokage acct 都受美國sipc 保障？

On9 人民幣弱緊係兌哂人民幣

Firstrade

* 零佣金交易
* 無最低開戶存款要求
* 有SIPC保障

Charles Schwab (US)

* 超過200隻指定ETF交易免佣
* 其他交易佣金每筆只需US$4.95
* 開低開戶存款要求：US$25,000
* 有SIPC保障

Charles Schwab (HK)

* 交易佣金每筆只需US$4.95
* 開低開戶存款要求：US$25,000
* 即使香港分公司都同樣受SIPC保障 (source: )

TD Ameritrade (US) (如果開HK version就冇SIPC保障)

* 超過300隻指定ETF交易免佣
* 其他交易佣金每筆只需US$6.95
* 無最低開戶存款要求
* 有SIPC保障

受

ON9, 支幣而家弱到有無機會強返都係一個問題

貨幣政策陣間就強返架啦

胡撚個期就係者, 而家雜種加隻Trump. 支那真係支爆la.

前面多兩個零 數值冇變

終於個三跑有咩用

點解咁多弱智講咁多無腦既廢話？

新手學嘢
想請問一下如果我想買CDs
入場費要幾多錢？

每張US$1000

唔該巴打
等我開個firstrade試試先

另外上網睇咗少少資料
其實CDs係咪可以叫做隨時拎返本金嘅定期存款？

唔等錢用=擺喺度食息
等錢用=隨時trade走拎返本金&派咗嘅息

我咁理解啱唔啱？

同你在香港銀行做既定期存款一樣，要到期果陣先拎得返本金 + 利息

如果想要隨時都withdraw到既，而個本質又同hold cash冇分別既
我會推薦BIL呢隻ETF，呢隻基金投資於美國政府發行既短期票據
每股約US$91.5 (美股可以1股1股咁買，唔駛買1手)，你買完隨時賣返佢出去就得

既然有人有興趣，我順手講埋CDs同bond funds既分別 (我盡量從新手既角度出發)

1. CDs既息率通常比bond funds高少少
2. CDs唔會involve基金管理費，bond funds無可避免會有少少既管理費
3. 理論上買CDs係必賺 (nominally only)，bond funds既風險雖然比股票低好多，但都有少少蝕錢既風險
4. Bond funds既好處係買賣容易，CDs就一定要擺到到期先拎得返本金 + 利息
5. 投資於年期越長既債券，面對既利率風險越大 (E.g. BIL呢隻ETF只係投資於3個月期以下既美國政府票據，所以基乎毫無價格風險；VGLT呢隻ETF主要投資於10-30年期既美國政府債券，佢既價格波動都大好多)，如果你真係好驚風險既，就揀返d短年期d既bond funds
6. 要留意返債券都有分好多種，美國政府債券基本上就係零走數風險；另外有d投資級別既債券就係d大企業 (Apple, JP Morgan, etc)發行既債券；佢地會有好輕微既走數風險所以波動性會比政府債券大少少，但係通常都仲係好平穩；最後有d高息債券 (又稱垃圾債)，就係d細公司發行既債券，波動性會大好多，隨時同買股票個波動差唔多

唔該晒Hypnotize巴打

其實行入 Citibank 分行開到既戶口係 under Citibank (Hong Kong) Limited 定 Citibank N.A. Hong Kong Branch？

Citibank (Hong Kong) Limited

Thx 唔明另一個 post 做乜咁吹噓 Citibank

如果CD有年期限制既話 想問下多數係幾多年？
受教了巴打

由1個月到10年期以上既都有

但香港CITI 好多野都9
無綜合戶口，唔同戶口唔同No, No仲唔係順序
諗住Login ebanking, 查自己咩Acc no,
L保安同你遮左幾個位。
轉唔同版面，又要短訊驗證

個張紙仔勁流...
香港係咪得CITI 會俾過膠紙？

方便 =/= 唔保安，唔方便 =/= 保安

FPS單野，個用家都好大問題

邊間broker 方便少少trade CD

FPS單野用家大問題你都講得出. 唔撚係掛? 人地無用隻APP wor. 咪玩la.

岩岩幫你check過一次，Firstrade買新發行既CDs要俾US$30手續費就肯定唔抵；Charles Schwab US可以買到CDs，但係Charles Schwab HK就唔得；TD Ameritrade US可以買到CDs

如果你真係超級保守投資者，完全唔諗住買股票既
Firstrade --> 買bond funds
Charles Schwab US --> CDs / bond funds都可以
Charles Schwab HK --> 買bond funds
TD Ameritrade US --> CDs / bond funds都可以

p.s. 估唔到咁多人對CDs有興趣

用錯字眼，係「受害人」/「事主」都好大問題
將ID Copy 輕易交俾騙徒。
簡單係ID Copy 寫「只作XX公司簽署僱用合約用」已經避免到事件
當然電子錢包的edda 驗證流程都有漏洞

直接買 bond 會唔會比起買 bond fund 好？

尋晚錢錢錢打到黎沈大師暗示左好多野

香港有冇人材定monetary policy呀
到時用班紅底聽曬阿爺就死得
不如直接宣布香港用RMB

我就直接借港紙買us bond
套息仲有少少執

其實係咪真係咁危險
有啲錢放左係中銀個戶口到

呢幾間broker都可以直接在二手市場買美國政府債券，不過留意如果買呢d，最低入場費就要US$5000

至於你問買bond定係買bond fund好，我會話各有各優點，睇你取捨
如果只係局限睇美國政府債券，咁收費方面大家差唔多。可能因為香港d囡囡sell果d基金都係吸血鬼，管理費都去到1-2%，所以香港人普遍都對funds比較反感；不過去到美國有唔少基金公司管理既ETF都只不過係收你0.03-0.15%左右管理費，算係良心價啦。至於直接買bond，broker賣俾你都會mark高少少個價，例如本來值$100既債券，佢可能會$100.1賣俾你
Bond既好處係你揸到到期果日，只要美國政府唔走數，你帳面上一定賺
Bond fund既好處係轉身容易，入場費又低(好多bond ETFs都係幾十蚊美金就入到場)，隨時跟市價賣就放得

得小小錢就算啦 銀行唔執就得

Bond etf要扣稅

呢個都要講一講
美國既bonds (包括bond etfs)既利息收入都係被視為qualified income，所以係法律上係可以獲得豁免，唔駛扣稅的

只不過
美國法律上一貫做法係唔理你有冇資格獲豁免，佢都會收左你稅先，到你提出證明自己合資格豁免，佢就退返d稅俾你
所以所有ETF，不論係股票ETF定係債券ETF，派息果一刻都會先扣起你其中30%
而根據我既認知，如果你用既券商係Firstrade、TD Ameritrade或者Interactive broker，都會主動幫你向稅局提出豁免，到第二年大約2-3月份既時候，就會自動將上一個年度預扣左既債券ETF稅項退回
至於萬一你唔係用我講既呢幾間，咁就麻煩好多啦，想退稅就要自行向美國稅務局申請

8仔 牛牛 點申請

首次申請要問美國政府申請返個稅務編號(ITIN)

呢個係台仔blog，香港人要向美國政府認證你個passport就去美國領事館，要US$50

申請完個ITIN
就填返張1040NR form去申請退稅，填完寄返俾美國稅務部

我有趙薇同范冰冰咁有錢 一早移左民

而家？

今日共狗真係驚到瀨尿.

要有離岸先安全

末日博士上哂水就知底已見

英國滙豐 加拿大滙豐

講真，呢幾年成日賣50萬存款保障廣告就知有野啦
好地地點會不停播洗人腦

揸Cash最好

前立法會議員狙擊港元？

一個月過左，人仔反彈美金轉弱港元企穩，ibanker

嘩！！！！
支爆啦！！！
中資銀行全部執笠！！！

真係屌你老母袁彌明
當初邊個傻鳩聽佢講真係含得撚
依家攞嚟鞭屍真係fit哂